讀物理系讀到好大壓力

我而家讀物理系，我開初以爲好多數計，但之後升研2，讀到有關proof嘅嘢就開始唔識，每次問咗tutor都仲係唔識，notes又睇唔明，特別係quantum field theory已經預咗肥佬，而家只係想trans科，想trans返計數多嘅科...有冇人可以答我而家應該點算

唔好抽水啊，ching

quantum field theory都驚肥
都係及早轉系為妙

你唔係主修廚藝系架咩

藍帶

叫你roommate 幫你

佢最近叫我the king of useless memes

未到doge級唔好出嚟曬

五毛

同志晚上好!

mphil 讀乜鬼quantum field theory

最近檢查髮線

藝術都計數，定archi

同志今晚食咩

又真係有，不過我個track只需要讀statistical field theory

Lunar phase咁

tuscan fish stew同mushroom carbonara

準備今晚頹食，搞唔切兩科大佬科

我決定1-3-1-3咁讀，咁只得一半時間要chur，今個block得一科

點解一科都咁 chur
我 8 個 course 捱到 5 月尾

好似差唔多，都係一年8科?
老實講我覺得舒服過hku好多

1 個 sem

係咪早知去sweden，一sem四科，得excellent/pass/fail

我放棄咗 Uppsala offer ，慳嗰筆錢搞到自己雞毛鴨血

uppsala學校費貴嗎?

總共 290000SEK 好似，如果冇船就好貴

當買本北歐passport嘅入場券（2+4+1）年 好抵
（如果良好瑞典文/IT專業）

幾時再出返科普系列

做裝修好過啦，唔使讀物理

真 準備借錢讀kth

好難... 又唔係入有，如果買都買加拿大，同一筆錢可以買 waterloo cs / 比雙倍買 UoT

*又唔係必入

真，紮鐵好過，人工仲高過歐洲professor

有瑞典妹妹就 ok 請佢食我兩粒肉丸

係咪 物理系～

超 自學都識啦駛咩讀

負評多到

呢樣真，math/phy/cs都係靠書搞掂既科，唔需要大學

物理五毛愛情巴

認真除非個 prof 解得好，如果一舊舊都係自己睇書好

attention seeker

想問樓主
手巴今日係咪係校園台玩得太多膠

是

一不做二不休

瑞典護照含金量大於英美澳加紐
免簽多過後者
福利好過後者
支那人少過後者
北歐血統又尊貴 返咗香港都夠特別 會被人高看一眼

拎到就真係唔會點返香港，始終機會細，一黎瑞典語唔易學，二黎北歐工作同 PhD 機會少啲，瑞典雖然係北歐最易入但個要求好似都提高緊

歐洲黎講，留法荷嘅難易度比瑞典低好多，而英國咁啱 BNO 不過都唔太想去，少 funding 又多香港人

樓豬五毛

笑什麼你都是五毛

Proof咩嘢？所有Yang-Mills theory既spectrum都有mass gap?

path integral， stochastic calculus，renormalization group個d囉

全部一味鳩計，算鬼叫proof

prove到所有Yang-Mills theory既spectrum都有mass gap我攞費爾茲加諾貝爾啦

對自己最緊要有自信，人生流流長

fail linear algebra 拎fields

歐洲歧視好重... 失驚無神請我食朱古力復活蛋, racism 暗示 Asian 快死

歐洲歧視好重... 失驚無神話想食Asian food睇Asian movies，racism 暗示 Asian係servant

好撚嚴重, 間唔中見到佢地高高在上白人主義咁入 Asian shop 去笑鳩我地... 中国人要站起來....

大學嘅science同中學唔同

駛吾刀

用豉油彈佢地

真，大學science好玩好多

不過其實我feel唔到中學同大學學習方式有咩分別，可能我中學就用緊大學興趣為先既諗法，所以一直都幾享受

佢地好撚迷日式嘅魚生豉油同埋泰式甜辣醬...

乜春asian restaurant都叫wok